拾鳩才子: 以後大家樂大快活會國營化

六月逆權大風暴，美國佈了一個「螳螂捕蟬、黃雀在後」的重組世界秩序戰略大局；中國大報復，企圖重組中港關係和香港經濟結構，為「一國兩制」實現「全面管治權」而定位。策動香港各大央企，據路透社報道：向弱小的林鄭月娥，展開戰略訓政，以後香港民生經濟各方面，中資央企須取得控制權。

此外北京的官方喉舌，向香港統戰了幾十年的本土地產財團及其下一代，收起笑臉，準備就新界土地問題，責令須收地建房屋。

讀過中國現代史者，自然會想起1953年，毛澤東下令上海、武漢、西安等五十多個城市的民國工業家交出股份，強行「全國社會主義改造運動」，又稱「公私合營」：一時上海許多「民族資本家」老字號如大中華火柴廠、新雅藥廠、大隆機器廠，還有永安、大新等老牌百貨公司，還有廣州的何濟公藥廠、潘高壽藥廠，全部變為國營商店。原來的老闆向國家交出股權，接受思想改造，每年收取佔原有私人股權5%的「定息」，為時二十年。

1956年1月，永安公司老闆郭琳爽握着黨代表的手，熱情洋溢地說：「我向黨奉上我走社會主義道路的赤膽忠心。」街頭大媽敲鑼打鼓，為郭老闆佩戴上革命大紅花。

國家收購控制糧和棉布等民生企業，廣派黨委書記進駐，即對本來的大老闆展開「五反運動」：反行賄、反偷稅漏稅、反偷工減料、反盜竊國家經濟情報、反侵佔國家財產等五大罪行。上海一地「五反運動」，四個月內，跳樓等各種方式自殺的企業家及其家屬，共876人。

到1966年「文化大革命」，連定息也提早停止派發。然而國城市私人企業「國營化」之後，農村出身的黨委書記不擅經營，如上海永安公司，1954年的營業額比上一年減少一半，貨架空蕩，1955年，永安公司連員工薪水也無法發放。

六十多年後，若幾十家龐大的央企向林鄭月娥聲稱加大收購入股香港經濟各大產業，香港的資本主義制度如何變質，事關投資者基本信心，林鄭月娥有責任向香港投資者交代，也有責任用英語向她關起門來才講老實話的外國勢力說清楚。

香港的六月風暴，令美國國會關注警方暴力與香港「一國兩制」是否「港人治港」繼續有效的問題，但若香港的資本市場逐漸以中國「打擊地產霸權、解放香港人民置業安居基本人權」的奇幻名義，將計就計，順水推舟，將民憤焦點轉嫁地產商或個別成功商人，挑動香港人批鬥香港本土資本家，從此加強央企收購，則香港市場，會進一步國營化，是否符合「基本法」，則會是「外國勢力」包括英美澳洲歐盟商會關注的新問題。

畢竟大氣候在大陸正在轉變，阿里巴巴的馬雲，都已經向中國交出資產、正式「退休」，並傳往美國隱居。

數十年來的地產霸權，確實令香港民生困頓。但自由市場是資本主義制度的定律。若予以強力矯正，既然麥當勞已經由中資入股，華潤財團更可以收購翠華餐廳和惠康超級市場，甚至大快活和大家樂。

只要提出一個類似港交所收購倫敦交易所、比市價更高的溢價，而不是由林鄭在警察或解放軍陪同下向大企業老闆強制交出由香港特區政府定價的股權（因為基本法第106條規定：特區徵用香港財產，需付出不可低於市價的價格收購，雖然到時何謂「市價」，以香港社會動盪程度而定），令香港老闆眉開眼笑、你情我願，會樂於收錢移民。各大企業包括周生生和周大福，也可以變為另類的人民合作社和人民食堂。以中國的儲備財力，或可以將粥粉麵飯柴米油鹽大幅減價，不但是蛇齋餅糭基層市民的天大福音，亦為廣東道自由行的大陸掃貨客一大喜訊。

至於太古廣場和海港城等，當然也可以由中國建築等高價收購，連同有林鄭出頭向新界原居民施壓交出的土地，實行香港特區新時代的「大調整、大規劃、大建屋、大減價、大補貼」民生改造運動，帶動全港樓價至少下跌一半，即可令青年黑T恤人士停止騷亂，排隊接受衣食住行各方面的國家照顧。

若有如此巨大財力、而且有足夠的「央企」黨委書記與管理人才，組成全無私心不受賄賂的中國道德超人兼營運天才團隊多路，巨資進駐香港，以「國泰經驗」，必定可超越香港本來的「李超人傳奇」。

那時的新香港，在民建聯工聯會等愛國黨派配合推動下，即可以改造成功而誕生，光榮成為「中國夢」的一大亮麗篇章。

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

push
[重開][品葱轉載] [文宣戰術] 教你如何宣傳反共，緊貼現在熱門事件。